<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
 
  <MentalBreakSoon>Nervový kolaps čoskoro</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Títo kolonisti sú na ceste k nervovému kolapsu:\n\n{0}\nZlepšite rýchlo ich psychickú situáciu, inak bude zle...</MentalBreakSoonDesc>
 
  <MentalBreakImminent>Nastáva nervový kolaps</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Títo kolonisti sú kriticky stresovaní a môžu sa kedykoľvek nervovo zrútiť:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>
 
  <ColonistNeedsRescue>Kolonista potrebuje záchranu</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisti potrebujú záchranu</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Títo kolonisti ležia v bezvedomí na zemi:\n\n{0}\nPošlite iného kolonistu, aby ich zachránil a preniesol do postele.\n\n(Pre záchranu zvoľte iného kolonistu, kliknite pravým tlačítkom na obeť a zvoľte Zachrániť.)</ColonistsNeedRescueDesc>
 
  <BuildARoom>Postaviť miestnosť</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Nemáte žiadne miestnosti.\n\nPostavte uzavretú miestnosť pomocou stien a dverí.\n\nNa vyznačenie miesta pre stavbu použite menu ARCHITEKT na spodnej strane obrazovky.</BuildARoomDesc>
 
  <NeedGrowingZone>Potrebujete pestovaciu zónu</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Nemáte žiadnu pestovaciu zónu.\n\nUmiestnite pestovaciu zónu na úrodnú pôdu pomocou menu ARCHITEKT.</NeedGrowingZoneDesc>
 
  <NeedDefenses>Potrebujete obranu</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Už ste tu dlhší čas a určite vás niekto spozoroval. Očakávajte pirátske nájazdy čoskoro.\n\nMali by ste si pripraviť obranu.\n\nPostavte zopár strieľní.</NeedDefensesDesc>
 
  <NeedDoctor>Potrebujete doktorov</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>These patients are incapacitated in bed and hungry. They need to be fed, but you have no healthy colonists assigned to the Doctor work type.\n\n{0}\nAssign a healthy colonist to the Doctor work type.</NeedDoctorDesc>
 
  <NeedMiner>Potrebujete baníka</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Označili ste niekoľko skál na ťažbu, ale žiadny kolonista nemá povolanie Ťažba.\n\nZaraďte niektorého kolonistu na Ťažbu.</NeedMinerDesc>
 
  <NeedWarden>Potrebujete stráž</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Máte väzňa, ale žiadny kolonista nemá povolanie Strážca.\n\nZaraďte niektorého kolonistu ako Strážcu.</NeedWardenDesc>
 
  <LowFood>Málo jedla</LowFood>
  <LowFoodDesc>V sklade máte len potravu v objeme {0}. To je nebezpečne málo.\n\nVypestujte, kúpte, nájdite alebo ulovte viac jedla.</LowFoodDesc>
 
  <NeedColonistBeds>Potrebujete postele pre kolonistov</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Máte viac kolonistov ako postelí. Niekomu bude chýbať miesto na spanie.\n\nBuď vyrobte viac postelí, alebo zmeňte posteľ pre väzňa na posteľ pre kolonistu.</NeedColonistBedsDesc>
 
  <Starvation>Hlad</Starvation>
  <StarvationDesc>Títo kolonist hladujú:\n\n{0}\nZožeňte im viac jedla. Budete potrebovať zdroj jedla, ako napríklad výdajník nutričnej pasty, a nejaké jedlo, ktorým ho zásobíte. Takisto sa uistite, že títo kolonisti nie sú naverbovaní.</StarvationDesc>
 
  <Exhaustion>Vyčerpanie</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Títo kolonisti sú vyčerpaní a potrebujú odpočinok:\n\n{0}\nDoprajte im oddych. Budú potrebovať posteľ určenú pre kolonistov. Takisto sa ubezpečte, že nie sú naverbovaní.</ExhaustionDesc>
 
  <NeedFoodHopper>Potrebujete násypník</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Máte výdajník nutričnej pasty bez násypníka pri ňom.\n\nAby fungovali, musia výdajníky dostávať zdroj potravín zo susediaceho násypníka.\n\nPostavte vedľa výdajníka násypník.</NeedFoodHopperDesc>
 
  <BuildingNeedsPower>Budova potrebuje energiu</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Budovy potrebujú energiu</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Tieto energeticky závislé budovy sú odpojené od akéhoľkovek energetického zdroja:\n\n{0}\nPripojte ich ku generátoru energie alebo k nabitej batérii.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>a viac</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Potrebujete zdroj jedla</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemáte spôsob výroby stráviteľného jedla.\n\nPostavte výdajník nutričnej pasty alebo pec na pečenie.\n\n(Nie vo väzenskej cele, keďže ich potom nebudú môcť používať kolonisti.)</NeedMealSourceDesc>
 
  <NeedBatteries>Potrebujete batérie</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Máte iba solárne generátory a žiadne batérie. To znamená, že nemôžete po západe slnka uchovávať žiadnu energiu.\n\nPostavte niekoľko batérií, aby ste preklenuli noc.</NeedBatteriesDesc>
 
  <NoTradingCapacity>Žiadna schopnosť obchodovať</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>You have no way of trading with passing ships.\n\nBuild a comms console.</NoTradingCapacityDesc>
 
  <NeedResearchProject>Potrebujete vývojový projekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Máte výbavu na výskum, ale nemáte zvolený projekt.\n\nOtvorte menu výskumu a zvoľte projekt.</NeedResearchProjectDesc>
 
  <NeedDump>Potrebujete smetisko</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Máte suť, ktorú by mali kolonisti prepravovať, ale nemajú na to určené miesto.\n\nVyznačte sklad a nastavte ho pre akceptovanie sute.</NeedDumpDesc>
 
  <NeedGrave>Potrebujete hrob</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Na zemi leží mŕtve telo a kolonisti ho nemajú kam odpratať.\n\nPostavte hrob alebo smetiskovú zónu a nastavte jej predvoľby skladovania.</NeedGraveDesc>
 
  <ColonistsIdle>Kolonisti bez práce: {0}</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Títo kolonisti sa bezcieľne potuľujú:\n\n{0}\nMali by ste im nájsť produktívnejšiu prácu (ak sa dá).</ColonistsIdleDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Stôl potrebuje stoličky</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Máte stôl bez stoličiek. Stoly sú zbytočné, pokiaľ pri nich ľudia nemôžu sedieť.</TableNeedsChairsDesc>
  
  
  
</LanguageData>
