<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  

	<!-- ============================ Animals ========================== -->
  
	<Muffalo.label>Muffalo</Muffalo.label>
	<Muffalo.description>Veľké bylinožravece pochádzajúce z byvola a prispôsobené exotickému prostrediu. Mierumilovné pokiaľ nerušené</Muffalo.description>
	
	<Squirrel.label>Veverica</Squirrel.label>
	<Squirrel.description>Jeden z mnohých vytrvalých, univerzálnych druhov hlodavcov, ktoré nasledujú človeka po celom vesmíre.</Squirrel.description>
	
	<Boomrat.label>Bumkrysa</Boomrat.label>
	<Boomrat.description>Vytvorené genetickým ozbrojovaním, alebo ako zvláštný obranný mechanizmus, tieto potkany vybuchnú, keď sú zabité.</Boomrat.description>
	
	<Iguana.label>Leguán</Iguana.label>
	<Iguana.description>Tieto plazy sa živia rastlinamy. Ak ich však naštveš, ukrývajú veľké pazúry, ktoré ich robia vcelku nebezpečnými.</Iguana.description>
	
	<Megascarab.label>Skarab</Megascarab.label>
	<Megascarab.description>Veľký, geneticky upravený chrobák. Jeho veľkosť a silná ulita ho robia v boji nebezpečnými.</Megascarab.description>
	
	<Deer.label>Srnec</Deer.label>
	<Deer.description>Stredne veľký, prítulný bylinožravec. Priateľský pokiaľ nerušený.</Deer.description>
	
	<WildBoar.label>Diviak</WildBoar.label>
	<WildBoar.description>Hoci podľa niektorých kultúr špinavý, tento chlpatý predok dnešných ošípaných je cenený pre jeho chutné mäso.</WildBoar.description>
	
	<Rhinoceros.label>Nosorožec</Rhinoceros.label>
	<Rhinoceros.description>Tento veľký cicavec je obvykle mierumilovný, ale nebude mu vadiť nabrať vás na roh ak sa mu dostanete do cesty.</Rhinoceros.description>
	
	<Dromedary.label>Dromedár</Dromedary.label>
	<Dromedary.description>Prispôsobený na suché podnebie. Tento vzdialený príbuzný koní dokáže prežiť viac ako týždeň bez vody.</Dromedary.description>
	
	<Tortoise.label>Korytnačka</Tortoise.label>
	<Tortoise.description>Tento veľký, pancierovaný plaz je známy hlavne kvôli svojej pomalosti, a prekvapivo silnému uhryznutiu.</Tortoise.description>
	
	<Cobra.label>Kobra</Cobra.label>
	<Cobra.description>Veľký had. Kobry vedia byť veľmi agresívne ak sú provokované. Je lepšie držať sa od nich ďalej.</Cobra.description>

	<Monkey.label>Opica</Monkey.label>
	<Monkey.description>Opica používa svoj chvost aby sa mohla chytať vetví, čo jej necháva voľné ruky na iné veci.</Monkey.description>
</LanguageData>
